［中國人權在行動］入面寫低哂我地要點打低中共！

雖然篇野係簡體字但係希望大家俾10分鐘睇一睇
篇文分析哂之前非暴力革命既成功同失敗原因 。

小弟節錄咗小小重點

從這些案例中我们可以看到，一個好的公民運動策劃和各種公民運動力量的興起還不足以達到勝利的目標。公民力量可以限制權力，可以拒絕服從與合作，可以控制各種物質資源，但仍然不能推翻政府。在我看来，肯尼亞公民運動主要是被对手的計謀挫敗，以及内部矛盾使他们無法找到合作的共同點。仔細考察中共、諾列加和莫伊的策略，除了鎮壓之外，這些當權者都採取了以下三個應對策略：

1. 分化瓦解公民運動
2. 努力保持軍隊忠誠
3. 成功消解国際制裁

除了以上提到的策略，還有公民運動内部存在的問題

第一，公民運動在行動策略上的不同。在中國的案例中，我们看到一部分人主張談判，而另一部分人主張更激進的對抗。這導致民主運動各派浪費時間互相攻擊，難以共同行動。

第二，公民運動不能堅守非暴力原則。每一個案例中都有一些時候，示威的人群被仇恨和憤怒的情緒所控制，使當權者找到戒嚴和鎮壓的借口。

咁重點黎啦 要點先可以避免呢啲情況呢

首先，人们應堅持非暴力原則。成功的非暴力運動，比如菲律賓和東德，運動的領袖以非暴力技巧訓練部分示威者。當有人出現激憤的情緒時，他们會使這些人冷静下來，以免給政府鎮壓的理由。其次，避免運動内部分化。示威者可以采取一些步骤，比如强調人們的共同目標是解散警隊。從而達到團結的景願。如果确實有策略上的不同，就應改變技巧，比如從對抗變為議和，這其實可以算作一種戰術變化，因為可能在當權者的預告之外，它往往相當有效。還有一個辦法是使不同團體自主行動。研究表明，這也是很好的策略，因为政府很難扼殺一個相對分散的運動。但中心的交流網络是必不可少的。

其次，如果要激發部隊倒戈，公民運動需要找到瓦解其忠誠的方法。部隊往往因為利益而保持忠誠，公民運動應該找出使其忠誠付出更高代價的方法。公民運動還可以使其付出更高的道義代價。强調鎮壓者將作为腐敗政權的支持者載入史册，後人將會看到他们是鎮壓民主和人權運動的劊子手。

最後，公民運動應對國際支援持明智態度。國際相信國際援助的積極作用，但這些案例告訴我们，針對統治者的國際制裁有時存在隱患。在外部干預中，可能會獲得了過大的權力和影響，但他们並不總是能夠有效地發揮作用。那麼是不是國際援助總是有害於非暴力革命？当然不是。但有一條是明確的：不論國際在革命中扮演什麼樣的角色，香港人民才應具有最大的决定權。決定實施制裁的時間，地點和手段。[/red]

首先多謝巴絲打肯睇哂
睇完篇文其實重點係

1. 我地對内外都要堅持非暴力原制 就算被武力鎮壓 貫徹使用最低限度暴力
2. 因為呢加剩低果4個訴求感覺好遙遠 會唔會轉個容易 同 埋大家有共識既訴求比較好 例如解散警隊
3. 就算 美帝點幫我地 香港始終要我地救
4. 等其他巴絲再幫手諗下

［行動］929細節出左了 唔該文宣 推爆佢 (2)

自推 1/10

2/10

3/10

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

9/10

10/10

可以開始推多d解釋警隊呢樣野

我都覺 五大訴求係呢場運動既理想目標 但係呢加最迫切既係解散狗隊

加上要將老豆搵仔起咗果啲狗既資料 寫入史冊 等佢地遺臭萬年

推

Push